{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"heavy","quizNumber":"6","quiz":[{"id":312,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني منعطف حاد إلى اليمين؟","a":"[[a3]]","b":"[[a8]]","c":"[[a7]]","d":"[[a5]]","answer":"1"},{"id":321,"question":"الشاخصة   [[b9]] معناها :","a":"نهاية المقطع الممنوع فيه التجاوز .","b":"يجوز فقط تجاوز مركبة تسير على أكثر من عجلتين .","c":"يجوز تجاوز مركبة تسير على عجلتين فقط .","d":"ممنوع تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","answer":"1"},{"id":316,"question":"كم تبعد الشاخصة   [[a1]]  عن الشارع المشوش؟","a":"100م.","b":"150م.","c":"30م.","d":"170م.","answer":"2"},{"id":328,"question":"تُقام الشاخصة   [[a7]] على مسافة:","a":"150م من المنعطف الأول ومثلها على بداية المنعطف الثاني.","b":"150م من المنعطف الثاني.","c":"150م من المنعطف الأول.","d":"150م من المنعطف الأول ومثلها على بعد 150م من المنعطف الثاني.","answer":"3"},{"id":327,"question":"يجوز توقف مركبة داخل الخليج [[d18]] :","a":"لغرض إنزال واصعاد الركاب فقط إذا كانت المركبة من النوع المسموح توقفها بموجب شاخصة.","b":"يجوز توقف أية مركبة لغرض إصعاد وإنزال الركاب فقط.","c":"لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الباص العمومي فقط.","d":"لا يجوز توقف أية مركبة داخل الخليج سوى الصالون العمومي فقط.","answer":"1"},{"id":307,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني أسهم توجيه على سطح الطريق :","a":"الشاخصة   [[d12]]","b":"الشاخصة    [[d10]]","c":"الشاخصة   [[d8]]","d":"الشاخصة   [[d13]]","answer":"4"},{"id":320,"question":"إذا أُقيمت الشاخصة   [[b36]] في الجانب الأيسر من الطريق :","a":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية فقط لسائقي المركبات الذين يريدون الاستدارة إلى اليسار.","b":"لا يجوز نصب هذه الشاخصة في الجانب الأيسر من الطريق .","c":"جميع الإجابات غير صحيحة .","d":"تُلزم بإعطاء حق الأولوية لسائقي المركبات الذين يريدون التوجه إلى جميع الاتجاهات.","answer":"4"},{"id":329,"question":"الشاخصة   [[a10]] تعني:","a":"انتبه أنت تسير في طريق ضيقة.","b":"انتبه جسر ضيق أمامك بعد حوالي 150م.","c":"انتبه الطريق تضيق أمامك بعد حوالي 150م.","d":"انتبه أنت تسير على جسر ضيق.","answer":"2"},{"id":319,"question":"الشاخصة   [[b32]] معناها :","a":"نهاية الشاخصات   [[b28]] و   [[b29]] و   [[b30]]","b":"ممنوع الوقوف والتوقف.","c":"نهاية الشاخصتين   [[b28]] و   [[b29]] فقط.","d":"نهاية منطقة السرعة الخاصة.","answer":"3"},{"id":309,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني ضوء أصفر في الآلة الضوئية الموجودة في المفترق :","a":"الشاخصة   [[e5]]","b":"الشاخصة   [[e8]]","c":"الشاخصة   [[e7]]","d":"الشاخصة   [[e2]]","answer":"1"},{"id":313,"question":"هل يجوز الدخول إلى محطة وقود على يسار الشارع أقيمت قبلها الشاخصة   [[b3]] ؟","a":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاهين فقط .","b":"يجوز إذا كانت الطريق باتجاه واحد فقط.","c":"نعم.","d":"كلا.","answer":"4"},{"id":322,"question":"ما معنى الشاخصة   [[b6]] ؟","a":"ممنوع تنفيذ استدارة على شكل حذوة فرس في أي اتجاه كان .","b":"ممنوع الاستدارة إلى اليسار للسير في الاتجاه المعاكس .","c":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين .","d":"ممنوع الاستدارة إلى اليمين للسير في الاتجاه المعاكس .","answer":"2"},{"id":308,"question":"تعني الشاخصة   [[d15]]  :","a":"ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.","b":"مكان وقوف مركبات إطفاء.","c":"يجوز الوقوف بواسطة بطاقات خاصة.","d":"حاجز قبل ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":323,"question":"شاخصة   [[b8]] معناها :","a":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية .","b":"ممنوع اجتياز مركبة ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين .","c":"جميع الإجابات صحيحة .","d":"ممنوع اجتياز مركبة .","answer":"2"},{"id":302,"question":"الشاخصة    [[c7]] معناها :","a":"سبيل للمشاة فقط.","b":"تمهل أمامك ممر لعبور المشاة على بعد 150 متراً.","c":"مكان عبور المارة.","d":"مسلك للمشاة فقط.","answer":"3"},{"id":304,"question":"ماذا تعني الشاخصة   [[b60]]:","a":"مسلك للتراكتورات فقط.","b":"انتبه تراكتورات تقطع الشارع أمامك.","c":"ممنوع دخول التراكتورات.","d":"سبيل للتراكتورات فقط.","answer":"3"},{"id":301,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[c6]] ؟","a":"الدخول إلى طريق فيه السير مسموح فقط باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","b":"ممنوع الاستدارة يميناً أو يساراً.","c":"لك حق الأولوية بالنسبة لحركة السير المقابلة.","d":"ساحة لوقوف المركبات باتجاه السهم.","answer":"1"},{"id":300,"question":"الشاخصة   [[c5]] معناها :","a":"لك حق الأولوية في طريق ضيقة بالنسبة لحركة السير القادمة من الجهة المقابلة.","b":"أعط حق الأولوية في الطريق الضيقة لحركة السير القادمة من أمامك.","c":"سر باتجاه السهم.","d":"سر باتجاه السهم ، طريق ذات اتجاه واحد.","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الفرق بين الشاخصة   [[b1]] والشاخصة    [[b14]] ؟","a":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط.","b":"الأولى تمنع دخول المركبات من الاتجاهين والثانية من اتجاه واحد فقط.","c":"الأولى تمنع دخول جميع المركبات والثانية تمنع دخول المركبات الخصوصية والدراجات النارية فقط.","d":"الأولى تمنع دخول المركبات الميكانيكية فقط والثانية تمنع دخول جميع المركبات.","answer":"1"},{"id":306,"question":"معنى الشاخصة   [[c39]] :","a":"عدد المسالك آخذ بالنقصان.","b":"طريق سريعة أمامك.","c":"الطريق تتسع تدريجياً.","d":"عدد المسالك آخذ في الازدياد.","answer":"4"},{"id":326,"question":"أية شاخصة تشير إلى نهاية الطريق البلدية :","a":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : 70 أو أكثر .","b":"جميع الإجابات صحيحة .","c":"الشاخصة   [[b25]]","d":"الشاخصة   [[b21]]","answer":"3"},{"id":305,"question":"تعني الشاخصة    [[b63a]]  :","a":"سبيل للدرجات الهوائية والمشاة فقط.","b":"مسلك خاص للدراجات الهوائية والمشاة.","c":"مكان ممر المشاة والدراجات الهوائية.","d":"لا يجوز ركوب المشاة على الدراجات الهوائية في هذه الطريق.","answer":"1"},{"id":311,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني شارع مشوش أمامك؟","a":"[[a11]]","b":"[[a34]]","c":"[[a1]]","d":"[[a8]]","answer":"3"},{"id":310,"question":"ما هي الشاخصة التي تعني تحذير وإرشاد قبل منعطف :","a":"الشاخصة   [[f10]]","b":"الشاخصة   [[d9]]","c":"الشاخصة    [[d13]]","d":"الشاخصة   [[a3]]","answer":"1"},{"id":303,"question":"ماذا تعني الشاخصة    [[d1]]؟","a":"خط فاصل متقطع كخط فاصل متواصل لا يجوز اختراقه .","b":"سائق المركبة لا يخترق الخط المتقطع ألا لغرض التجاوز.","c":"خط متقطع على سطح الطريق يشير على انك تسير داخل المدن.","d":"خط ابيض متقطع لا يجوز اختراقه قطعاً.","answer":"2"},{"id":325,"question":"تبعد الشاخصة   [[a32]] عن ملتقى سكة الحديد :","a":"10م.","b":"4م.","c":"150م.","d":"6م.","answer":"1"},{"id":317,"question":"ماذا يُنهي مفعول الشاخصة   [[b24]] ؟","a":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : \"80\".","b":"الشاخصة   [[b25]]","c":"المفترق القريب .","d":"الشاخصة   [[b20]] والتي ذُكر فيها الرقم : \"70\".","answer":"2"},{"id":314,"question":"هل يجوز دخول دراجة نارية ذات ثلاث عجلات في شارع أقيمت على مدخله شاخصة   [[b13]] ؟","a":"نعم يجوز.","b":"يجوز إذا كانت ذات عربة جانبية فقط.","c":"يجوز فقط إذا كانت بدون عربة جانبية.","d":"كلا لا يجوز.","answer":"4"},{"id":324,"question":"ماذا ينهي الشاخصة   [[b8]] ؟","a":"الشاخصة   [[b9]] أو المفترق القريب.","b":"الشاخصة   [[b9]] فقط.","c":"المفترق القريب فقط.","d":"نهاية الطريق الضيقة أو الجسر.","answer":"1"},{"id":318,"question":"تعني الشاخصة  [[b63b]] ؟","a":"على المشاة أن يسيروا على يمين الطريق والدراجات الهوائية على يسارها.","b":"مسلكان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","c":"سبيلان منفردان للدراجات الهوائية والمشاة فقط.","d":"لا يجوز ركوب الدراجات الهوائية في هذه الطريق.","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}